曾任恐怖組織首領 WHO譚德塞被控群體滅絕罪

醜聞纏身的世界衛生組織（WHO ）的總幹事譚德塞（Tedros），近日被一名美國經濟學家向國際刑事法院（ICC）控以群體滅絕罪。

如果法庭受理此案，譚德塞將成為首位遭檢控的聯合國高層官員。譚德塞本人否認了這些指控和任何不當行為。

《泰晤士報》12月14日報導，獲得過諾貝爾和平獎提名的美國經濟學家戴維·斯坦曼（David Steinman）把譚德塞起底：他曾當過具有共產黨背景的恐怖組織的領袖，罪行累累。

譚德塞從2005年至2012年擔任埃塞俄比亞的衛生部長，之後擔任外交部長直到2016年，當時他所在的共產黨性質的「提格里人民解放陣線」（TPLF）是該國執政聯盟的主力，而譚德塞是TPLF的重要成員。

據報導，美國政府把TPLF列在全球恐怖組織，名列馬里蘭大學「全球恐怖主義資料庫」（Global Terrorism Database）。該組織奉行恐怖統治，濫捕殘殺異見者，強占國內最大族群奧羅莫人約34%的土地。

斯坦曼指控，在2013年至2015年之間，譚德塞是控制埃塞俄比亞安全部門的三大領袖之一，享有黨政大權，必須為政府的謀殺、酷刑、濫捕、搶地等暴行負責。

譚德塞參與「恐嚇反對派候選人和支持者（行動）」，包括「任意逮捕和長期的審前拘留」，是「埃塞俄比亞軍隊殺害、任意拘留和實施酷刑的一個至關重要的決策者。」斯坦曼說。

據《泰晤士報》報導，斯坦曼的指控還包括，譚德塞監督殺害阿姆哈拉（Amhara）、孔索（Konso）、奧羅莫（Oromo）和索馬里（Somali ）部落的成員，並意圖對其全部或部分消滅，並對他們造成嚴重的身心傷害。

這不是譚德塞第一次在埃塞俄比亞家鄉成為爭議中心。

2017年10月，他任命臭名昭著的津巴布韋獨裁者穆加貝（Robert Mugabe）當「親善大使」，幫助抗擊非洲的非傳染性疾病。鑒於穆加貝迫害人權、導致津巴布韋的衛生服務崩潰，譚德塞德這一決定引起醫療專業人員和人權組織的憤慨，後來譚德塞不得不放棄支持穆加貝的決定。

今年早些時候，美國川普（特朗普）總統宣布由於譚德塞的親中共立場，美國決定退出世界衛生組織。

(FABRICE COFFRINI/AFP via Getty Images)

Fucking nigga

Biden: we will rejoin WHO

比支那控制，安全啦

ICC: 埃塞俄比亞唔係成員國, 故不會調查譚德塞涉嫌犯下的種族滅絕和反人道罪行。

仲有無其他source?咁大件事得大紀元報？

死黑鬼唔攪你仲有天理

支共真係世界級恐怖組織

原汁. 泰晤士報

而家都仲係under緊恐怖組織下話？

泰晤士報》12月14日報導

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

幾好
同支共幾襯

Context:

如果唔係無今日個內戰應該唔會比人揾道把柄

和平獎經濟學家唔識欣賞
譚德塞抗疫獲《Nature》讚賞 奪十大科學人物榜首

又係條仆街共匪嚟

一陣起下起下發現個恐怖組織幕後大佬係支共

果個黨奉行馬列主義，個名又人民又解放咁，實有關啦

好耐以前好似親阿爾巴尼亞嘅

呢條仆街真係要制裁